# Name : サブ課題
-----

## Description
[デプロイしたアプリ](https://tranquil-springs-78414.herokuapp.com)

### 1. 環境について
- ruby 2.6.0
- Rails 5.2.3
- 使用gemについてはGemfileを参照のこと


### 2. 完成度について

- 以下の機能を実装することができなかった
	- 通知の非同期化, push通知
	- 検索機能の強化(現状はコメント検索のみ)
	- active recordを使ったファイルのアップロード
	- 無限スクロール
	
- 既知のバグがあり、期間内に直すことができなかった
	- 新規通知を確認するとき、通知一覧画面のページネーションよりページ遷移するとすべての通知が既読になる

- フロント周りの知識が特に欠けており、Rubyのコードを書くよりもHTML(erb)やcss(scss)について調べている時間の方が長かった
	- ダサいUIになってしまった

- テストカバレッジの計測ができなかった

- TDDの遂行


### 3. 苦労したこと

- [Ruby on Rails チュートリアル](https://railstutorial.jp/)で紹介されていない機能の実装

- 外部サービス(今回で言えばfacebook)との連携

- 通知機能の考え方、仕様としてのあり方

### 4. 学んだこと

- facebookと連携した認証の仕組み, gem

- TDDは仕様(あるべき姿)がそれなりに固まっていないと,はっきり言ってやりづらいこと

- 項目が少ないページはモーダルで表示させたほうがよいこと
	- ページとして用意すると,寂しい印象を受けた

### 5. 自慢したい・相談したいこと

#### 5.1 自慢したいこと

 最低限の実装のみであるため, 特になし

#### 5.2 相談したいこと

 レビュー結果次第
